\subsection{Pruebas de sistema}

\begin{frame}{Pruebas del sistema}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Implican integrar dos o más componentes que implementan funciones del sistema
		\item En un entrono de proceso de software iterativo, las pruebas son al incremento
		\item En un entorno de proceso de software en cascada, las pruebas son a todo el sistema
		\item Existen dos fases distintas
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Pruebas de Integración
			\begin{itemize}[<+->]
				\item El equipo accede al código fuente
				\item Cuando se encuentra el problema, el equipo intenta encontrar la fuente
				\item Se ocupan de encontrar defectos en el sistema
			\end{itemize}
			\item Pruebas de entrega
			\begin{itemize}[<+->]
				\item Se prueba una versión del sistema
				\item Se valida que satisface los requerimientos
				\item Por lo general son pruebas de  \textbf{caja negra}
				\item Cuando los clientes se involucran en las pruebas de entrega, se denominan \textit{\textbf{pruebas de aceptación}}
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Pruebas de integración}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Comprueban que los componentes de software funcionan juntos
		\item Integración del sistema
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Identificar grupo de componentes que proporcionan funcionalidad al sistema
			\item Algunas veces se desarrolla el esqueleto del sistema $\rightarrow$ \textit{Integración descendente}
			\item Componentes de infraestructura $\rightarrow$ \textit{Integración ascendente}
		\end{itemize}
		\item Una dificultad es la localización de los errores
		\item Se debería realizar pruebas en cada incremento
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Pruebas de integración}
	\begin{figure}
		\onslide<+-> \includegraphics[scale=0.3]{assets/resources/p3/fig-2.png}
		\caption{Pruebas incrementales}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de integración}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item En metodologías como XP, el cliente se implica en el desarrollo y decide la funcionalidad en cada incremento
		\item En otros entornos el equipo de integración decide las prioridades de integración
		\item La reparación de errores puede ser difíciles, debido a los componentes
		\item Volver a ejecutar un conjunto de pruebas se denomina $\rightarrow$ \textit{Pruebas  de regresión}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de entregas}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item El objetivo es incrementar la confianza
		\item Se debe demostrar que la entrega no falla en su uso normal
		\item Por lo general son proceso de caja negra, donde se estudia sus entradas y sus salidas
		\item Otro nombre es $\rightarrow$ \textit{Pruebas funcionales} por que el probadors solo le interesa la funcionalidad
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de entregas}
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{assets/resources/p3/fig-3.png}
		\caption{Pruebas de caja negra}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de entregas}
	\begin{enumerate}[<+->]
		\item Elegir entradas que fuerzan a aque el sistema genere mensajes de error
		\item Diseñar entradas que hacen que los búferes se desbordes
		\item Repetir la misma entrada varias veces
		\item Forzar a que se generen las salidas inválidas
		\item Forzar los resultados de los cálculos para que sean demasiados grandes o demasiado pequeños
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de rendimiento}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Se diseñan para asegurar que el sistema pueda procesar su carga esperada
		\item Implica planificar una serie de pruebas de carga incrementales
		\item Implican estresar al sistema $\rightarrow$ \textit{pruebas de estrés}
		\item Prueban el comportamiento de fallo en ejecución del sistema
		\item Sobrecargan al sistema y provocar defectos que normalmente no serian descubiertos
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de componentes}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item A menudo se denominan pruebas de unidad
		\item Se prueba componentes individualmente
		\item El objetivo es encontrar defectos
		\item Los responsables de estas pruebas son los desarrolladores
		\item Tipos de componentes que se pueden probar:
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Funciones individuales, o métodos dentro de objetos
			\item Clases de objetos que tienen varios atributos y métodos
			\begin{itemize}[<+->]
				\item Las pruebas aisladas de todas las operaciones asociadas
				\item La asignación y consulta de todos los atributos
				\item Ejecutar el objeto en todos los estados
			\end{itemize}
			\item Componentes compuestos
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Pruebas de interfaces}
	
	\begin{columns}
		\column{0.5\textwidth}
		\onslide<+->
		\begin{figure}
			\includegraphics[scale=0.35]{assets/resources/p4/fig-1.png}
			\caption{Prueba de interfaces}
		\end{figure}
		\column{0.5\textwidth}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Se encarga de comprobar si la interfaz se comporta de acuerdo a la especificación
			\item Importante en el desarrollo orientado a objetos
			\item Los errores en el componente puede darse por la interacción entre sus partes
			\item Errores:
			\begin{itemize}[<+->]
				\item Mal uso de la interfaz
				\item No comprensión de la interfaz
				\item Errores temporales
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de interfaces - guías generales}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Examinar el código a probar
		\item Probar la interfaz con valores nulos
		\item Diseñar pruebas que haga que el componente falle
		\item Utilizar pruebas de estrés
		\item Diseñar pruebas que varían el orden que se activen los componentes
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Diseño de casos de prueba}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Es la parte de las pruebas de componentes y sistema en las que se diseñan los casos de prueba
		\item Crear un conjunto de casos de prueba que sean efectivos descubriendo defectos
		\item Mostrar que el sistema satisface requerimientos
		\item Se selecciona un caso de prueba. se selecciona una característica del sistema
		\item Luego se selecciona un conjunto de entradas que ejecutan dicha característica
		\item Documenta la salidas esperadas o rangos de salida
		\item Se diseña una prueba automatizada que prueba que las salidas reales y esperadas son las mismas
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Diseño de casos de prueba - continuación}
	\begin{enumerate}[<+->]
		\item Pruebas basadas en requerimientos
		\item Pruebas en particiones
		\item Pruebas estructurales
	\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}{Pruebas basadas en requerimientos}
	\begin{center}
		En ingeniería de requerimientos, los requerimientos deberian ser escritos de tal forma que se puedan diseñar una prueba para que un observador pueda comprobar que los requerimientos de satisface\\
		\textbf{\textit{Las pruebas basadas en requerimientos son pruebas de validación, en lugar de pruebas de defectos}}
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Pruebas de particiones}
	\begin{center}
		Los diseñadores y programadores tienden a considerar valores típicos de entrada
	\end{center}
\end{frame}





\begin{frame}{Prueba de caminos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item El objetivo es probar cada camino de prueba
		\item Verificar que cada camino debe haberse ejecutado al menos una vez
		\item El número de caminos es proporcional a su tamaño
	\end{itemize}
\end{frame}
